<resources>
    <string name="app_name">Praktikum6</string>
    <string name="name">Nama</string>
    <string name="description">Deskripsi</string>
    <string name="tampil_list">Tampil List</string>
    <string name="tampil_grid">Tampil Grid</string>
    <string name="tampil_card_view">Tampil Card View</string>

    <string-array name="data_name">
        <item>Wisata Pagubugan</item>
        <item>The Village Purwokerto</item>
        <item>Baturraden</item>
        <item>Baturraden Adventure Forest</item>
        <item>Pancuran Pitu</item>
        <item>Gunung Slamet</item>
        <item>Curug Gomblang</item>
        <item>Curug Cipendok</item>
        <item>Bukit Tranggulasih</item>
        <item>Bukit Watu Meja</item>
        <item>Telaga Sunyi</item>
        <item>Museum BRI</item>
    </string-array>
    <string-array name="data_description">
        <item>Berada di lereng Gunung Slamet, wisata Pagubugan akan membawa Anda merasakan betapa
tenang dan nyamannya berada di tengah persawahan dan bermain air di sungai. Eduwisata yang berada
di Desa Melung ini memiliki berbagai spot wisata menarik yang akan memanjakan Anda. Mulai dari trek
jogging, outbond, camping ground, sawah pelangi, taman kelinci, berbagai spot foto keren dan juga
Grujugan Bengkok.Di Grujugan Bengkok ini Anda bisa mandi sepuasnya dan airnya sangat jernih, lho!
Selain itu lintasan grujugan ini juga panjang, melewati persawahan dan tidak dalam, sehingga aman buat
si kecil. Selain itu ada juga wisata bercocok tanam bagi anak paud, TK maupun SD yang berkunjung. Dan
yang terbaru ada kolam renang di tengah persawahan yang aman untuk anak-anak.</item>
        <item>Berlokasi tak terlalu jauh dengan pusat kota Purwokerto, The Village hadir dengan gaya unik
            khas pekampungan Eropa. Bangunan tinggi besar menyerupai kastil dengan dinding bata langsung mencuri perhatian begitu melangkahkan kaki ke sini. Ada beragam aktivitas yang bisa Anda lakukan di
sini: naik perahu mengitari kanal buatan di sekitar taman rekreasi, memberi makan aneka binatang
(burung, kelinci, sapi, domba), menunggang kuda, foto-foto dengan kostum Belanda, dan masih banyak
lagi!</item>
        <item>Baturraden adalah salah satu pilihan tempat wisata ketika berada di Purwokerto. Selain udara yang sejuk, bentang alamnya juga indah. Salah satu obyek wisata yang sayang untuk dilewatkan adalah Lokawisata Baturraden.
            Pengunjung yang data ke sini biasanya ingin menikmati udara sejuk dan suguhan keindahan lereng Gunung Slamet. Selain beragam aktivitas dan wahana yang tidak kalah seru. Kolam renang, sepeda air, air mancur, serta beberapa aktvitas lainnya.</item>
        <item>Baturraden Adventure Forest (BAF) atau Rimba Tualang Baturraden adalah bentuk baru wahana ekowisata dan petualangan rimba dengan pemandangan hutan damar dan pinus serta aneka vegetasi hutan yang membentang di kaki Gunung Slamet seluas 50 Ha.
        BAF tidak hanya menyajikan pemandangan alam Baturraden yang sudah terkenal pesonanya, tetapi juga mengemas pesona 4 unsur alam; gunung, sungai, hutan dan kabut, ke dalam berbagai jenis petualangan fisik (physical adventure) dan petualangan wawasan (mind adventure) dalam berbagai kegiatan; Mountain Adventure, Water Adventure, Tree Adventure dan Eco Adventure…</item>
        <item>Objek wisata alam yang satu ini sangat cocok untuk dikunjungi berada di Kabupaten Banyumas Jawa Tengah. Objek wisata alam tersebut bernama Goa Sarabadak. Goa Sarabadak  tersebut berada di Desa Kemutuk Lor Kecamatan Baturaden Kababupaten Banyumas Jawa Tengah atau sekitar 14 Kilometer dari pusat Kota Purwokerto. Lokasi Objek wisata Gua Sarabadak masih berada di dalam kompleks Pancuran Pitu Baturraden.
        Untuk menuju lokasi ini, Anda harus menuruni undakan jalan setapak terlebih dahulu yang memiliki sebuah tebing belerang pada sisi sebelah kanan.  Tebing belerang berwarna kekuningan tersebut terlihat jelas ketika Anda berjalan menyusuri jalur pipa air menuju kolam tando PLTN Ketenger yang memiliki pemandangan yang sangat indah. Jalur tersebut biasa dipakai oleh masyarakat yang berdagang yang berada di lokasi objek wisata Pancuran Pitu.</item>
        <item>Bagi para pecinta alam, mendaki gunung merupakan salah satu kegiatan yang harus dilakukan. Di Purwokerto dan sekitarnya, tantangannya adalah bisa mendaki ke Puncak Gunung Slamet.
            Dengan ketinggian 3.428 mdpl, Gunung Slamet memiliki tantangannya sendiri. Tapi saat sampai di puncak, yang ditawarkan adalah pemandangan yang tiada duanya.
            Selama tracking menuju puncak, kamu akan disuguhi pemandangan perkebunan warga hingga hutan hujan tropis yang lembab di titik tertentu. Dengan atmosfer seperti ini, pendakian menuju puncak bisa dikatakan sangat nyantai karena suasana yang adem.</item>
        <item>Curug Gomblang adalah salah satu air terjun yang berlokasi di lereng Gunung Slamet. Lokasi yang jauh di dalam hutan lindung pemerintah, membuat Curug Gomblang masih alami dan nyaman untuk dinikmati. Walaupun tidak terlalu tinggi namun debit air di Curug cukup deras.
            Air terjun yang memiliki panorama indah ini memiliki ketinggian sekitar 30 meter yang dihiasi oleh tebing bebatuan andesit. Kemudian daya tarik lainnya dari curug ini yang akan membuat para pengunjung betah adalah kondisi hutan hujan tropis yang masih sangat asri dengan udaranya yang sejuk.
            Air terjunnya terdiri dari satu arus, tapi kemudian terpisah menjadi dua. Kedua air terjun tersebut berdampingan dan airnya jernih sekali. Latar di sekitar air terjun berupa semak, pohon perdu. Pengunjung juga akan menemukan rotan dan pastinya lumut.</item>
        <item>Curug Cipendok adalah air terjun dengan ketinggian 92 meter yang terletak di lereng Gunung Slamet. Curug Cipendok mempunyai daya tarik tersendiri, karena lingkungan masih betul-betul alami. Kesunyian juga masih sangat terasa, sebab belum banyak pelancong yang datang menikmati keindahan alamnya. Hawa di sekitarnya sejuk dan sepanjang jalan menuju ke sana terdapat area perkebunan. Di sekitar wilayahnya terdapat bumi perkemahan dan sebuah telaga yang bernama Telaga Pucung.
        Keindahan alam Curug Cipendok baru dilirik pemerintah kabupaten Banyumas pada tahun 1984 dan pembukaannya secara resmi sebagai objek wisata baru dilaksanakan pada tanggal 27 Februari 1987 setelah membangun sarana ala kadarnya, seperti tempat peristirahan dan mushola. Usaha-usaha peningkatan pelayanan juga masih terus dilakukan. Hal ini terbukti dengan berbagai langkah yang diambil pemerintah dalam usaha mempromosikan lewat peta pariwisata Banyumas dan pengadaan sarana demi saran untuk dapat menunjang kenyamanan pengunjung. Seperti terlihat dari pembangunan tempat bermain anak, pementasan hiburan, perbaikan jalan, penambahan objek wisata yaitu Telaga Pucung yang berada sekitar 500 meter arah barat dari lokasi Curug, dll.</item>
        <item>Bukit Tranggulasih di Banyumas disebut-sebut sebagai pesona alam yang tersembunyi di kaki Gunung Slamet. Bukit dengan ketinggian 750 mdpl ini menyuguhkan keindahan sunrise saat pagi, dan sunset saat sore. Sedangkan malam hari, dari area puncaknya terlihat panorama pegunungan dan kota Purwokerto di kejauhan.
            Bukit di kawasan seluas 6,7 hektare tersebut letaknya 1,5 jam perjalanan ke arah barat lokawisata Baturraden. Lokasi ini kerap menjadi andalan untuk berkemah dan berswafoto dengan latarnya yang</item>
        <item>Watu Meja ini berada di atas perbukitan di sepanjang jalan pintas Patikraja – Sampang melalui jembatan lama. Akses masuk dari jalan besar hanya bisa untuk sepeda motor sampai sebelum jalan setapak yang hanya bisa dilalui pejalan kaki. Dari jalan besar ada beberapa akses yang sudah ada tanda spanduk dan beberapa penjaga sekaligus tukang parkir. Untuk masuk ke lokasi Watu Meja saat ini masih seikhlas pengunjung dan tidak dipatok besaran minimalnya. Kami masuk melalui gerbang paling utara (Tumiyang). Dan untuk ke lokasi ada 2 opsi, akses jalan ekstrim atau jalur biasa yang sedikit memutar lebih jauh. Jalur extreem memang jaraknya lebih dekat namun kondisi jalannya cukup terjal dan tidak ada pagar pengaman / pegangan samasekali.\
            Lihat saja foto atau video youtubenya dibawah.</item>
        <item>Telaga Sunyi merupakan sungai hening dengan udara dan alam di sekitarnya masih segar alami. Meskipun bernama ‘Sunyi’, ‘surga tersembunyi’ lereng Gunung Slamet ini justru ramai dikunjungi wisatawan. Perpaduan sungai dan air terjun ini berjarak 2,5 kilometer dari gerbang Kawasan Wanawisata Baturraden.
            Bertempat di tengah hutan Damar dan Pinus, ketenangan suasananya memberi efek relaksasi bagi wisatawan. Tak mengherankan jika objek wisata ini kerap menjadi tempat bertapa di masa lalu.</item>
        <item>Pada tanggal 16 Desember 1895 bank BRI didirikan oleh Aria Wirjaatmadja dengan nama De Poerwokertosche Hulp en Spaarbank der Inlandsche Hoofden yang artinya Bank Bantuan dan Simpanan Milik Kaum Priyai Purwokerto. Wirjaatmadja lahir dari pasangan Raden Ngabehi Dipadiwirdja (Kepala Demang Prajurit Ayah) dengan ibu anak dari Mas Ngabehi Kertajaya di Adireja ibukota daerah Ayah kabupaten Banyumas pada bulan Agustus 1831. Pada usianya yang ke-21 tahun Aria Wirjaatmadja telah menjadi juru tulis kontrolir Belanda di Banjarnegara. Sekarang, tanggal pendirian bank dijadikan hari ulang tahun BRI.</item>

    </string-array>
    <string-array name="data_photo">
        <item>https://www.indoflashlight.org/wp-content/uploads/2020/05/Pagubugan-Melung1.png</item>
        <item>https://travelspromo.com/wp-content/uploads/2019/04/The-Village-Baturaden-Purwokerto-Adien-Akhmad.jpg</item>
        <item>https://anekatempatwisata.com/wp-content/uploads/2018/03/Baturraden-300x300.jpg</item>
        <item>https://anekatempatwisata.com/wp-content/uploads/2018/03/Baturraden-Adventure-Forest-300x150.jpg</item>
        <item>https://anekatempatwisata.com/wp-content/uploads/2018/03/Goa-Sarabadak-300x188.jpg</item>
        <item>https://anekatempatwisata.com/wp-content/uploads/2018/03/Gunung-Slamet-300x201.jpeg</item>
        <item>https://anekatempatwisata.com/wp-content/uploads/2018/03/Curug-Gomblang-300x225.jpg</item>
        <item>https://anekatempatwisata.com/wp-content/uploads/2018/03/Curug-Cipendok-300x225.jpg</item>
        <item>https://anekatempatwisata.com/wp-content/uploads/2018/03/Bukit-Tranggulasih-300x187.jpg</item>
        <item>https://anekatempatwisata.com/wp-content/uploads/2018/03/Bukit-Watu-Meja-300x172.jpg</item>
        <item>https://anekatempatwisata.com/wp-content/uploads/2018/03/Telaga-Sunyi-300x300.jpg</item>
        <item>https://anekatempatwisata.com/wp-content/uploads/2018/03/Museum-Bank-Rakyat-Indonesia-300x169.jpg</item>
    </string-array>
</resources>